Router路由器 集中討論區(15)

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800-900: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: AC88u / EA9300
$2000+: GT5300 / EA9500s
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Big Brother is WATCHING YOU!!!

小弟都係新手，志在對Router有興趣同大家討論下，有待各巴打補完。

唔好意思阻各位少少位
[本地]今晚

[本地]星期三(26號）

[澳洲 ~ Melb]星期三(26號）

新po留名
辛苦哂 乖乖巴
我都係街 同埋 好少用pc 入

多謝 台灣巴咁抬舉

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb
屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern, 再分線去其他2層的router
但係去親唔同層數都要手動轉wifi
如果用Mesh wifi 係未會自動轉wifi
有無介紹用邊隻
利伸：3樓已經有條cat6去2樓同1樓
可以試下rbk53
每層用Lan 線連接衛星,例如:3/F modem ----> rbr50(主router)
2/F :rbs50 1/F:rbs50
example: 跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

From 大膠:
請問orbi mesh有冇得set wifi schedule? 主機同衛星都可以set ?
orbi好似無, 但orbi每次off再連要一定時間,我覺得好煩

咁岩係屋企做緊家務我都好耐無用電腦開睇連登

3支天線應該點放(放左係屋企既角落, 房入面)
有冇人好似我咁用Fleming Left hand rule咁樣, 同每支天線垂直

麻煩曬大家就真
新post留名
呢個post屬於大家既
所以有係屋企見到就爆post就會推爆佢開過就係咁解

置頂有

好唔慣原來開post 一有留意會有通知

有得close左佢

係Wo, 唔該, 睇漏左以為係得4支個CASE

原理其實都一樣既

可以放下一個post

唔該台灣巴

ax88u值唔值得買？
Ac68u用左年半想upgrade

宜家最好既寬頻網路係咪hkbn？

我覺得唔值
除非 你用

除非你用緊 s10
好想用 ax wifi
否則 唔建議 買ax wifi 嘅router
實在太貴

屋企400幾尺 pccw 1000m上網
以家用緊asus ac53
想upgrade 買ac68u係咪都夠做

今日都麻煩哂乖乖巴

睇間隔
lan 出1000 唔成問題
device 數量大概 8部左右 應該都頂到
理論上2.4g wifi 係全覆蓋
5G 可能得廳
接受到就ok

請問宜家用緊hkbn 1000mb
屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern, 再分線去其他2層的router
但係去親唔同層數都要手動轉wifi
如果用Mesh wifi 係未會自動轉wifi
有無介紹用邊隻
利伸：3樓已經有條cat6去2樓同1樓

都係得一幅牆隔住廳同房
想問下2.4g wifi大概岀到幾多？

原來有巴打覆左，唔該晒

好似3條天線
理論max 450
實際應該大概 扣返一半 200左右
但係要device 都有3天線 先會有200

個人意見 2.4g 手機 日常用係冇咩問題
最多dl 更新，backup 耐d 我反正都係掛機
我接受到 全屋得2.4 最緊要覆蓋到

巴打望番上面，其實我開po後都即克答你
不過我唔識quote

以前我用ac68u, wifi2.4g hz 穿一福主力牆 大約得3-50mb 5g hz signal好似得半-1格，又係得咁上下

利申，1000mb

原來你都有覆，sor,睇小左個comment

但下期d旗艦手機應該全支援ax, 換左一了百了

3層 每層2000呎
每層起碼要3隻mesh 總數9隻，2樓同地下其中一隻駁返線去主機行wire backhaul，其他就wireless backhaul

咁多隻用Linksys Velop ac6600 *3 好啲，用到咁多隻既話好似velop 駁到，9隻機無分主副，真正做到網狀網絡，識得計算最快既路徑去gateway 出internet

android 機用sg855既就係，iPhone 就。。。下年起碼

等我上網search 下先

突破盲點
velop就得2個lan port
Orbi rbk53有4個lan port
睇個人想試邊款
Velop又好orbi 又好。都可以做到每層同一個ssid

Mesh router 歡迎你

想問下我屋企啲cat6線係咁駁：
3F>2F
2F>1F
但就無直接3F>1F
洗唔洗放返3F去1F哩條cat6

睇番我#2個到有張圖，可以用3個連接，不過我show最常用既2種：
3/f—->2/f——>1/f (daisy chain)
Or
3/f —->2/f , 3/f ——->1/f(star topology)

第一眼見到嚇親以為自己睇錯

連登好多隱形富豪，你同台灣巴可能都係

絕對無問題

情況就應該係咁樣駁，畫工差 唔好介意希望咁樣你會清晰啲 易理解啲

Thanks好清𥇦
聽日搵個伙記去買

我都想我係我只係個港奴 有連登仔咁月入5萬已經好滿足

Cls屋企6000尺

個問題係 ax wifi 個覆蓋範圍
同 ac wifi 一樣咁差
想要全速 我諗都係要mesh/ 多router

反正自己都未有 一部ax wifi device
緊係到時先買ax router
反正又冇大推廣

話唔定 2年後 已經講緊 ax mesh wifi了

ax wifi好似有2.4 Ghz

咁始終要取捨既，要有速度 範圍就好難做到大，相反範圍大既速度就相對唔會快，兩樣都有既話幅射就會太勁 影響健康，所以就好似5G流動網絡咁 課金比錢整密啲機站

暫時黎講只有asus ax92u 係ax mesh, 只不過係ax backhaul, wifi都係ac/n，未做到放埋ax wifi 用

你講得啱呀
ax wifi 主要應付 crowded network
如果 未來會 轉大部份 device support ax wifi 先會感受到個分別

記住留意如果你買velop唔好買錯，有兩款，雙頻同埋3頻
如果要多lan port 就揀orbi.
要留意自己想要啲咩
大陸野既mesh 最好唔好揀

新買AC86U 寬頻係PCCW
點解收爆三格都成日斷線上唔到

各位巴打好 前兩日買左ac68u
但成日用用下斷線幾秒(pc插線)
頭先仲成個router熄咗機
發現部router插電果個位好鬆
係咪買到機皇

唔該巴打 啱啱set好左
用notebook連2.4g都淨係岀到11x
連5g都上到400幾
咁係咪正常速度

我覺得算係

100mbps 對我嚟講好快了
10MB/s 日常大部份工作 都唔成問題
要追求ping 再靚仔啲 就近d router 用5G ac wifi

係隔離po 見到有d 巴打 會換平板天線
大家有冇玩過？
例如ac68u 換 原廠天線 變平板天線
或者係 買延長天線 飛遠d 條線 咁去解決 覆蓋

router 廠 好似冇咩點出過類似嘅野
電訊signal 儀器就 常見d

係咪好似屌米個隻增加天線，換上去router 到

可以拎去店換過隻

用緊 AC86U 點解個wan過幾個字就斷一次線

我個asus router 用左一年， 個wifi 成日死，究竟係一年就打柴定點

Ac66u

我個EA6300 都食到300 Mbps 以上，夠睇4K 有突。

我果部用左三年都冇事
但係早一星期都係咁斷

更新左最新firmware宜家暫時冇事

終於入手orbi換走隻airport extreme
全屋full speed wifi
PS4同switch個殘廢wifi仲由幾十Mbps 升到上二百幾

入左咩model
點解我switch得4-50 但手機都有300

rbk40
switch wifi好垃圾
本身連airport extreme 要特登set到最低channel先連到 仲要得幾十
呢部買返黎開機直接用就咁快

orbi有冇得轉wifi channel？ 你試下有冇幫助

有，要用網頁版

隻r7000唔知點解成日會間中斷幾秒咁
會唔會過熱問題？

買左RBK40
但我覺得我入牆wired backhaul條線得100M, 係咪唔插好過插?

咁wifi有幾多

又有巴打入orbi

其實orbi rbk20 同Velop, 邊個會好d?

要睇你velop 雙頻定3頻啦
要比就同velop3頻個款比較。
我估其實差唔多。

orbi 多lan port
velop 得2 lan 但唔洗分主副

平四百仲有一百現金卷 梗係揀orbi

20喎 都係得兩lan, ram 同flash 少啲，唔知出黎效果差幾多

rbk20 最近個優惠價真係好抵 $1600 唔洗，不過好似淘寶仲平，999RMB 唔驚既咪淘寶

入手rbr20 單體，間房收爆晒
你地有冇搵野蓋住個頂，驚入塵好快壞

冇

我有，依個問題我一早po過出來 搵保鮮紙cover住

Btw 點解買單機咁浪費

啱啱屋企個N年前既Buffalo router壞咗
公屋三百幾尺用網上行500M
揀R6260定EA6350v3好?

屋企豆潤咁細，同埋早排anlander 做半價咪5舊水買黎玩下，等我又試下保鮮紙先

屋企得450尺左右,星位係預計router位置,係唔係一隻勁少少既router已經攪得掂?

PCCW 500m 光纖入屋,router budget大約$2000,有冇推介? 都幾多裝置,預計有兩部ip cam, 3~4部手機,3部電腦,有可能會買埋 amazon echo個d玩

已經賣斷貨

暫時睇中orbi rbr 20 or rbr40 因為個樣靚仔老虎會無咁嘈
咁既size係唔係rbr 20 就已經夠玩? 但得一個lan我又唔係好夠
咁係唔係要買rbr 40? rbr40有冇得淨買隻router唔買個satellite?

Netgear AX4 又點睇

rbr 20同40差$400
個人覺得rbr 40開心啲

rbr 40應該無淨router

thx bro

用緊 R7000 尾房唔太收到
都心郁郁想換 Orbi RBK40
而家最平都好似做緊 $1,980

想買too

有Dual WAN最平邊部？

珍寶做緊1205

家用定商用
家用就ac68u

好似有，但唔覺邊到有 續隻買加上去囉如果唔夠用

有無人可以俾吓意見？
今晚放工去買

EA6350v3 is better. CPU 行高通4核 快啲

dual wan 喎 68u 可以咩？

但RBR 同RBS 唔同架

煙條u係想上ax wifi 就上ax8, 或者asus ax88u，唔係買返ac wifi 算

係呀，要注意唔好買左，哈係既話會有兩部router

support fail over同load balance
雖然都廢廢地

好扺屌,仲要行256mb ram

兩條100Mbps 可以考慮下用既，兩條1000Mbps 就算吧啦

煙條u係router界通常無乜好下場

好似無平到

想買NETGEAR Orbi Micro AC2200, 依部好似得一個LAN位, 即係只有一個位駁到我部PC冇第二個位LAN駁PS4? 有冇巴打用緊? 有乜評價?

無錯 只有1wan 1lan, 要多lan 就買switch, 如果你要套裝就直上rbk40

用家評價就等乖乖巴答你

thx 巴打, 咁一個LAN插PC都ok嘅

使唔使咁客氣

要留意，如果買套裝：（rbk20,rbk23) 主router 同衛星都有兩個lan port ，但主router一個要連modem。所以先得一個lan port用

86u

物有所值

乖巴Orbi紅人有邊個唔識

你咁講我仲驚

同巴打差唔多 400尺studio式
Pccw 兩條1000m光纖 會有智能家居野
用ac86u夠唔夠做？

兩條😨

兩條但用同一個router?恕小弟柒唔識野請教下
首先點解要兩條1000m? 一條 for server, safety?
如果係 咁點解同一router?

pccw 2*1000M plan?
一條直插電腦 一條router

咁呢位巴打好有需求咼,不如買隻再勁少少既router 起碼都88u?

同埋pccw 2*1000 要幾錢安裝費同月費?

利申: 500m , 2000蚊安裝,398月費

冇錢

你望下新約幾錢

爭三幾舊乍咼

利申:尋日買左 rbk40 $19xx
唔知使唔使用到子機,但rbr 20 (500 only) 得1 wan 1 lan真心唔夠,只好買40

唉屌,岩岩用另一個地址試一試,2*1000都係31x
我個到隔涉位,得pccw獨家,所以硬食貴plan

新屋 單橦樓 二百幾姐
加埋高清now睇波都係400幾每月
安裝費要680
佢話兩條係獨立 例如我4k睇波用一條打機一條
所以諗緊86u 夠唔夠做
屋企無主力牆

network公司不嬲撚狗咁撚

公屋仔先有享受平靚正價

真係要學上面巴打講,一條直插電腦,另一條插router你再搏ps4/now tv咁囉

買係到，如果有地方要lan但又唔想拉咁長線咪放隻衛星

尋日買左R7000, 用緊和記1000m, 但係lan線駁router用電腦speedtest唔過100m, 想問下應該點先用得盡1000m
btw,wifi test都得100mb鬆啲, 究竟點解會咁？

用咩cable?

駁router同電腦係cat 6 線，不過係長線黎，之前試過連modem都有9xx mb
modem駁r7000就係送個條線，應該唔會有問題架

modem->pc呢？

你router->pc cat幾？

我都係咁樣說服自己或者有咩死位

就係同一條cat6 線，試過用呢條線modem連pc test有9xx mb

NETGEAR Orbi RBR20返貨
$580抵屌

邊度有呢個價？

官網

抵屌啵

得一隻

用死一隻就抵
以後想加衛星機就蝕水

咁平
慢慢加上去

要加嘅時候應該出新一代
現有product就會減價

如果同asus 68u比 邊隻好啲？

單計一隻當然ac68u

agger
但RBR20 $580 vs AC68U $880
我會揀前者

但RBR20原來得一個lan 咁插得desktop黎就其他野要行wifi 好似68U好啲

R7000 vs ac68u呢？

ac68u

依個曾經鬥到難分難解

回帶@舊登
Netgear R7000 vs Asus RT-AC68U

一句講哂 AC68U 定 R7000

Rbr20就咁擺都幾靚仔
曾經有研究 突出既天線同內置 相差都唔算太大 又美觀啲

岩，起碼我屋企人無見幾支天線當拜神

靚得嚟功能上又好 細細隻有三頻

屋企約500呎, PCCW 1000mb
但有10 個device以上 (smart home + tab + mobile phone, TV, etc)

請問有咩router建議？ Netgear R7800 / ax12 / Asus ax88u會唔會好大分别？

其實一般routet 應付10個device無咩問題架啦，除非10部都bt緊

rbk20 開心使用中 拜拜垃圾tplink
終於唔駛徘徊係wifi 同4g 之間

不過用orbi app 個speedtest upload 上到8xxmb, 但用speedtest app 1xxmb. 係咪setting 有問題？

Orbi app個speedtest好似係check modem in come 個速度（好似係）

打和~

究竟 Wi-Fi 6 版嘅 Orbi 幾時出
好驚而家一買 Orbi 佢就出新款

應該冇咁快掛
估佢 2年後
出左都一定好貴

明智遠離支那link

Orbi with Wi-Fi 6 is expected to be available on the Orbi RBK50 series in the second half of 2019.

之前話 2019 下半年
我只係希望佢出新版 舊版會降下價

舊version都夠玩

都幾難啵咁
要ax 定價平 先降到
9成 一開波 都係 top up 個定價
唔會成盤野 向下 shift

其實用得Wi-Fi6速度，寬頻係咪再需要升級速度去配合？

at least 2000 mbps bandwidth

實破萬

唔一定
我覺得wifi 6 個主打 係提升 devices 同時連線 嘅體驗

佢d 新技術 大部分 都係關於 同時存取嘅問題

ofdma - 降低 連接嘅ping
upload 都support mu mimo - 增加速度
wake scheduling - 降低iot 嘅用電量/ 減低佔用 wifi capacity 嘅時間
bss coloring - 降低干擾

雖然佢係 support 1024 QAM 同 160Mhz （好似係， 總之就高過wifi 5）

但係160Mhz 覆蓋估計 係好短距離
而且 client device 理論上 大部分 家用野 都唔會 咁快支援到 1024 QAM 同 160Mhz， 所以個極限速度 套用唔到落 屋企

而且 我個人認為就算你有10gbps 嘅plan 你日常接觸到嘅server 係永遠俾得好少bandwidth 俾你
得bt 果d 可以用得多

浮下上水先
wifi得5-60Mb/s
拿拿臨插番lan線, 結果:

btw我用緊wired backhaul但WLAN backhaul package sent果格都跳緊, 其實佢做緊乜

好pro

160mhz撞channel撞到好應 現今真係無用武之地

BSS coloring 可能幫助到少少撞channel 嘅問題

wifi 6 可能可以造到 微形 無線 server 房

Wifi 6 orbi

核電廠 設計
唔知會唔會再大部d

我有諗過偷偷地換左廳個rbr20做rbr40/50

一晚長大

我會舉報你同你媽打講

之前d po 好似有巴打講 86u 好d
詳情唔記得

88u buggy
除咗係ac3100 spec差啲舊啲
source from

岩岩入左RBR20 $490

買隻switch 咪搞掂 仲要有poe

netgear 鐵盒是常識吧

switch 呢d low tech野 洗咩買咁勁

利申：用緊netgear 鐵盒

咁設計/材料都重要 比碼netgear 金屬造 散熱好過 d-link
啲膠盒

後來發現屋仔細細都有死角 所以有毎個satellite都算有用
加埋satellite就全屋通晒

86u cpu 快過88u
除非你要範圍大同8個lan 唔係就86u 快啲又平啲

宜家個SETUP係綠色係ROUTER / 藍色係衛星
發現左個問題係係2房時, 啲DEVICE成日都係連返去ROUTER 又或者兩部DEVICE係同一個位, 會一部連衛星 / 一部連ROUTER

GOOGLE 見啲人話係兩隻放得太近, 唔知大家有無試過呢個問題?

仲有明明PAIR果時衛星係藍燈, 但用用下隻衛星有時會有紫燈. 再咁SYNC又連得返.. 係咪要RESET過成套野?
唔該晒

用用下籃燈變紫燈依個情況好似係主router同衛星firmware唔同。仲有連去邊依個問題可以試下用耐小小個router再睇下個情況（會因應連邊個router最好）。可能我就屋企多主力牆，好小可會連唔同router.

我住嗰啲回歸前落成嘅居屋嗰啲，喺屋企剩係收到自己嗰個5GHz
SNR長期90dB以上冇干擾
所有頻都可以用80MHz唔會撞
睇Radar 160MHz應該都唔會撞
但2.4GHz就好多人用，所以我長期開20MHz

換左隻rax40 插線得9X Mbps...
本身用緊隻R8000P 行8XX
可以點搞.....

3層村屋用2個mech 有冇可能?

呢到有冇人用d-link
想買隻878來玩下之前問下評價

r8000p唔係仲好咩

orbi 自己個speed test係指router 連網速度，駁lan梗係快過 device wifi
同埋個connection type唔多準， 部iphone show 2.4G 但speed test都上到全速

明智好彩你無買到88u

召喚乖乖巴
你有冇更新到2.3.1.56?

想知係邊
兩老屋企上唔到網 唔知係咪router壞左

上唔到網 唔一定router壞

我無 你仲留意過我

耐唔耐入admin page睇下就突然見到update

唔該
只係因爲我仲未得閒去睇 佢地乜都唔識

屎忽痕.....

好心你換就ax8 la

Orbi有咩動向都會諗起你

忟水啲喎 最好每層一隻

r8000p 呢隻伏野

搞唔掂先買過隻

入手rbr20, 之前一直都糾結20定40, 知flash定ram 有分別外同lan port 數分別，落到黃金問話天線數都一様就決定買20.

1580-100 coupon 入手

今晚試下先唔夠補多隻因為聽sales 講7 月中20 都有得單買衛星

Rbk*

上左癮 耐唔耐就噤入orbi community睇下新firmware咩分別
今次較特別既好似係多咗 netgear armour

淘
寶左隻風扇保加落去 摸部機終於唔係暖身

我用定哂都無特別想update, 正如好多人換完router之後都小左上水

單衛星係rbs20

有時屎忽痕會想搞下

我之前都係，但依家唔理lu 番到屋企全屋都用到就算

今日換左r7800，WiFi速度大升5成

呢隻好野黎高通cpu黎講

少左上水 因為佢地都好滿意但變左有啲過橋抽板嚕

用左一晚orbi 發現有d 野會連唔到，好似有個app 叫"途遊鬥地主" 係會連唔到同同埋WeChat有啲文章都會睇唔到，會唔會有d website 係會auto block?

試下唔同既DNS Server 1.1.1.1/8.8.8.8
有機會係dns 問題

衛星一向都有單買 只係40/50 既主機無得單買姐

我又未試過wor

點様可以set?

我部router放床頭 起碼訓覺唔會嘈親我

唔好用
買大陸水又唔同講

水asus/netgear/linksysy

[url]【华硕RT-AC68U AC86U EX6200 腾达AC15路由器散热风扇 USB风扇】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥wrC1YgKPSdc￥后到👉淘♂寳♀👈[/url]
依間評分最高又最平
仲有其他款router風扇

岩岩發現連百度網盤都用唔到。。問題都集中係連去大陸既app 到

每層兩隻3頻

$800-900: R7000 / AC68U / EA7500v2

點簡好我睇個special
3房 8百尺

想問下呢到有無用aimesh嘅巴打？有啲嘢想問

我有小小懷疑尾房收唔收到 係典型長走廊定點

照問啦，應該有人用過

係咪網上行, 網上行有d ip上唔到鄰國
應該係因為果個ip曾經翻牆, 中國block左

重新拎個新ip就得

係用緊網上行啊！

請問可以點set??

但我用番佢隻huawei moden 個自帶router 又上到，好奇

求救，想問下netgear R7000應該點set先好，for 手機電競game用，用緊icable 1000mb

#1

果個廢嫁 只係有好有限嘅router功能嘅modem

叫佢換個個 或或叫佢淨係出返modem功能
再加返個正常嘅router

行mesh wifi 會好啲，一隻放依家router, 另一隻放係左邊客房

繼續等平d AX router

要平起碼等多一年

有排等

thx巴打
我煩既唔係訊號
係之前買左垃圾tplink
唔夠一年已經收收地皮 所以先想換個襟用

現時屋企Router擺位如上圖所示
實用面積～800 sqft
屋企本身係Living Room各放左一條CAT6線去B.R.1同B.R.2 但無放到去M.B.R
Modem同Main Router (AC86U) 放左係Living Room到 行緊AiMesh駁左去B.R.2 個部AC68U (Node) 到
但係現時黃色Highlight左嘅M.B.R係完全收唔到WiFi

想問下可唔可以好似上圖咁
B.R.2部AC68U (Node) 新放一條CAT6駁住MBR部AC68U (Node)
(Node駁Node, Ethernet Backhual, Daisy Chain Topology)

呢輪隻ax88u無啦啦成日WIFI會斷........有冇巴打一樣

最尾續左pccw 1000m $238/30月

冇計 冇得揀 係要硬食
唔係話太貴嘅
不過有平d㗎囉

我都知所以先買左orbi

但依家係經呢個modern 出駁orbi 出wifi 個wifi 會上唔到某d 野（eg wechat d 文章link, 百度網盤）

但用番個moden 自帶個wifi 時又會冇問題，所以先想知可以點搞

好貴

Wireless3/400已經唔錯 一般香港地啲樓有石屎牆肯定大打折扣

早過排我都上唔到大陸網such ass taobao ，高德地圖，百度（因為要番鄉下） 跟住我就好似入網頁版netgear ac 到既set dns 做default dns 之後又上得番 你可以試下，利申，上唔到個陣無試過用modem連 u can try try

本身房都拉左線，所以都係用番wired backhaul
之前用86u 都冇試過高過800， 用orbi反而有1Gbps

Sor 巴打，好似係default mac address
利申，依啲咁pro既野我唔識，我只係識sell orbi

Rbk50係ac 1300，跟本係好那高速如果佢個size唔係咁那大個，我都入左
真心：大到離哂譜

我係主orbi router都最快去到53x mb 用緊iphone 7plus連wifi 平時都係4-5xx

試左隻rax40 wan port 得100屌呀
要拎去整，真垃圾

我果到新裝都要$228 完全係老笠

rbk50 wifi 有 4x4 ac1733

呢個要自己試
如果你全部device 都有 mu mimo
開左就快d
否則 有可能拖慢

開完行speed test 去試下邊樣快d

1733Mbps 係backhaul 個條wifi channel 咋，唔係放出黎比裝置用，放出黎用個條一樣都係867Mbps, 所以乖乖巴講ac1300 係岩 N400Mbps + AC867Mbps

部ax58u幾時先出

Ac68u 應該夠，除非有好多牆

道理上冇問題
我係咁做嘅 先setup mesh 之後再插lan線入個node到
其實唔知有冇用 不過上到就由佢
不過建議你再兩隻Router拉去屋中間啲
由其係BR2嗰隻

66U B1都夠

我啱啱買左個 AC-86U 但係internet 燈紅左
入setting 個時佢係咁講 您 ISP 提供的 DHCP 功能發生錯誤/DHCP 連線模式失敗 想用VPN server 都用唔到...
用PCCW

都唔錯，幾驚你又問邊隻好又攪到世界大戰

求救

啱啱買咗AC58U 照住set好曬用咗10分鐘左右突然斷哂線
得翻電源燈係到閃閃下 reset過 hard reset過都唔得
用電腦上載個firmware寫修復成功但係一樣得電源燈閃閃下
救命啊各位巴打

Restart 個modem
Update最新fw
唔得就快啲去舖換過隻

裝好哂Restart個modem

100mb 其實實際 ~= 9-10MB/s
仲要得bt先chur到呢個speed 雖然都夠用
；電腦harddisk 速度～= 100MB/s
;SSD ~ 500MB/s
不過轉1000mb 真係另一個世界

想問下 MAC 地址與 IP 地址綁定 左之後有咩用?係咪會穩定啲?

岩岩入手 86U

上星期搞過 有得較自動取得ip

綁定 主要係拎嚟 set 其他rule
例如有port forward 果d

綁左冇壞 穩定d就難講 應該冇咩分別

依家orbi邊個firmware version最好？

村屋3層
AC86U夠唔夠用？
定要rbk50 ？

86u就真係未必得，3層最好放3隻每層一隻，rbk53 （係3隻裝）
Rbk20/30/50係兩隻裝

我好耐無update過我覺得接近latest version都應該差唔多

冇update到最新 用緊對上一個覺得ok

好 多謝兩位解答

避左.48佢就ok
伏伏地

.48有d咩伏位？
不過用過一段時間orbi 發現佢嘅唔好處係要佢自己detect2.4G/5G 有時就算近另一隻佢都仲連緊另一隻嘅2.4G而唔係近果隻5G

你有冇開daisy chain？
.48我用落唔足速度

有呀 今晚等我update新d睇下點先

想問下我用緊hkbn1000mb,但條線係廳，而家係將條lan線插入router再分條lan線博入房部電腦，但我發現電腦上網速度得50幾mb 係咪關我部router太舊事 用緊EA2700

router就support 1000mb嘅, 不過入房條線係咪足8芯?

但我電話用WiFi 都係2x mb我唔肯定條線係咩線

同埋我check過ea2700唔係support到600mb咋咩

考慮梗RBK43/53
想問2者分別係咩？

嗰個係wifi理論極速

咁點解我wifi得2x mb

理論同實際有分別是常識吧?

我知不過差太遠，想問下換個新d既router係咪會快d 定係1000mb 實際其實係得2x mb

53無論體積同速度都係快過43， 53多一個usb port ,有4個lan port 行ac3000
43就係ac2200,體積細過53 同時又大過23 ，有4個lan port

行N制式快極咪300mb
2.4ghz 300mb + 5ghz 300mb
加埋就寫600mb呃鳩啲消費者

啱啱上咗官網睇firmware
最新係.60
前一個係.48
依家用緊.44

咁係咪唔洗再up

daisy chain其實如果用緊嘅野未support 係咪唔開反而會好d？

明白，同埋我發現而家部router 用5ghz係房係收唔到，如果換新router會否解決到問題呢？

想換返同牌子，如果EA7500 v2夠唔夠做？

5ghz穿牆比效差係正常, 依度D痴線佬會叫你一步到位上mesh

咁EA2700 係咪應該要換我check返好似已經係2012年既產物

你估我唔想用普通router咩 ，但香港地啲則咁奇怪，又要享受高速上網，都無辦法。
5g 快但穿透力差。
2.4g 就速度普通，但穿透力好
有取捨

Diasy chain 唔係關device support or not.佢係orbi 既衛星連接既其中一個方式來

Diasy chain既意思係主router 連衛星1再連衛星2。類似叫手拖手

另一個叫star topology,既係主router連衛星1+衛星2+衛星x. 係一個主連住幾個衛星。

兩種方法depends on ur home ，我就用開star topology，因為試完較果好啲

搞錯咗tim其實我想問mu-mimo

我用backhaul全部駁switch玩

問多少少
Velop ac3900 評價如何？
好似冇乜人討論
價錢又平1倍

印象中 velop ac3900係雙頻唔係3頻，所以價錢會平啲。
可以問下單眼巴

我好似照開，雖然啲device唔support住

velop ac3900 係雙頻3件裝，如果你對速度要求唔太大，但求收到wifi，雙頻係唔錯既選擇
或者如果你寬頻得100Mbps 以下既都夠用

雙頻mesh 因為無三頻咁多一條5GHz wifi channel 做backhaul communications 所以子機會比較慢

Velop 主機得 1 個 LAN
副機有 2 個 LAN

唔夠lan 可以加 switch
不過要預位放

睇置頂有解

dual n router
N300 + N300 Mbps
wifi/lan最多support 100mbps
詳情google下 睇下#1 wikidevi

感謝各位解答
長遠計我諗買住RBK40先
有錢再單買多隻副機變43

又係你
雖然我唔需要mesh 不過人地拉唔到線 冇晒辦法 先用mesh啫
你估好平咩

做乜啫你?

冇乜事 我見你有抽人水啫

其實可以單買rbs20/30/40/50。加上去
當然，香港就咁買衛星就好似難小小

黑人問號

其實冇乜野嘅

你仲未明 i mean認得你有時抽mesh用家水
好少事姐

我幫佢地講兩句啫

唔係咩大事

唔使咁激動喎

我冇反對人用mesh喎，係有時未必係最好嘅solution啫，或者deploy嘅方式可以更好

G持理性討論

明嘅

啱啱有啲衝動sorry

不過唔可以唔承認 mesh係解決屋企信號死角題嘅好發明 起碼速度穩定 價格可觀 比起叫人整ap
就算叫ubiquiti / cisco呢啲大公司整ap 佢地都會用到mesh技術
mesh 技術普及化唔係咩壞事

當然如果有得拉線 拉線依然係best choice for 家用家

更正應該係佢地有出 mesh devices

岩岩買左7500V2, modem插左router 再連電腦上唔到網, modem 直接插電腦就上到網. 而家入唔到個網set router
點算好?

呢句野咁熟面口既

我都update左最新version 2.3.5.26 暫時無咩問題

我覺得orbi/ velop好正好用
我想講嘅係連大公司都apply mesh技術 證明mesh係正野

想問下大家AP Router要點樣Set Up
Main Router IP 係 192.168.0.1 的話
係咪AP Router IP Set 做 192.168.0.X
(X = 2 到 254 其中一個)
再將DHCP Set 做 Off
之後LAN 1駁去LAN 1就Okay?
咁樣同Mesh Router行Ethernet Backhual又有咩分别？

Mesh係會自動幫你轉去好啲signal嗰個router 唔會load空氣
AP就會load空氣

試下reset?!

AC68U瘋狂斷線

lan port wifi全部斷
router燈照樣着住
有無巴打有相同經歷

用router 駁notebook 上到網, 而家搞好左,thx!

想問下用緊R7000+cat6線連router & modem同埋router & pc, 睇連線情況wan係1000m全雙工，駁pc既lan就只係得100m全雙工，究竟點解會咁？

p.s. 之前試過駁pc既lan有1000m, ofca speedtest都有9xx, 但我將部router移完位等再著返玩就只係得100m lan, 啲線都係一樣cat6

終於買左套 RBK40 旺電 $1,980 即時送惠康 $100
而家尾房都收得超快
但唔敢 up 上最新 firmware

原來 Orbi 係將 2.4G 同 5G 夾埋同一個 SSID
無得好似以前咁將部電話硬性 connect 去 5G

通常都5g 好小可會收到2.4g 除非隔到好那遠

個陣用都未試過幫你唔到

用wifi 玩switch, 5G channel 36-48入面, 邊個channel最好?

無話用邊條最好，係睇你附近人地用邊條就唔用 唔好撞就ok

用pccw?

ok

有無人知怎樣可以release 個Wan IP Asus 66U?

hkbn

lan線直插電腦無問題

換router吧
有時間 可以睇睇 log 睇下有咩report 出嚟
hard reset 一次都唔得嘅話 應該玩完

部機有冇 過熱？

仲有冇得返 代理換

買左個tplink mr6400好撚後悔

想換4g router ，唐樓百幾呎用only
普遍連3個wifi（手機+ps4+macbook) 有人黎先連多3-4個
之前個個cat 4 router係屋企普遍都係10-16mpbs 好撚癲（CLS 4.5無限）

睇過4g ac68u 同ac53u ，53u都好似差唔多咁但平500，應該點揀好？ 唔該手足

lan線插電腦係router定modem?

而家應該買GT-AC5300 定GT-AX11000呢?

開住冷氣好凍
我買咗半年都無，咁快死?

無modem，條線係牆直出
牆>ac68u(wan port)
ac68u(lan port)>pc
依家變wifi用到但pc用唔到

all lan port fail?

電子野 係睇運
半年 即係有保啦
拿拿淋去換啦

wifi 收到500 算正常
唔洗太擔心
你lan 行到900mbps 就証明router 係正常

上網連線 唔爆ping 就得啦
dl gamr 咪掛多一陣
wifi 穩定 重要過 速度

even 係 s10 有ax wifi 都未必上到1000

lan線重插調位
router reset
所有野又變返正常
人生感到希望

想問吓巴打, 我屋企有個角同router隔兩棟牆收唔到wifi, 如果我學呢個post買個定向天線放係呢個角入面, 咁會唔會改善?

4g ac68u 4g ac53u
lte速度一樣
但spec方面ac68u快好多ac1900 vs ac1200
起碼有ac68u spec 支援一切ac68u嘅功能 cpu ram 方面都屌打
而且支援aimesh

未來你裝寬頻都唔使換router

言下之意，未來會轉寬頻既話ac68u，
一直都係用wifi既，ac53u 都係差唔多？

試下restart router 有冇release 到，如果唔係就打比isp叫佢release

你有冇咁多ax wifi device 先？！冇既話買ax88u 都係同gt-ac5300同價

同樣支援lte 6 「理論」速度一樣
不過ac68u spec勁啲 可以推出更快速 可以媲美100m寬頻
ac53u spec 推唔到咁快 頂盡可能80m（見評測）
覆蓋可能又差啲

ps4就插lan 啦，得2.4GHz down game 想死

睇置頂無線訊號圖，你買咁高dbi 天線 個發射圓圈會愈來愈橢圓形 理論訊號會強左，但係會愈來愈慢，你買多隻68u 做aimesh 好過

如果買條延長線駁router同天線, 將天線放係果個收唔到嘅角落呢?

或者66u b1

唔係唔得，你可以試下，不過你唔想降速最好買5dbi 算

買netgear 隻wifi extender ex7700 出返lan 比ps4 都會快過你用2.4GHz wifi

諗住用返本身條天線試吓先

入admin page
internet setting 理論上有粒制禁 release
如果有pc 用 cmd 打 ipconfig /release
同ipconfig /renew
個cmd 唔記得係咪咁

呢個好似只係renew internal ip

以前係可以咁搞
google左 有人話改mac address 都得
或者係router page 熄左 internet 等一陣再on 返 internet connection

再唔掂就直接call isp 叫佢放

部switch就算連左5g wifi都係慢

唉，我屌，又斷過
電子野真係撞手神
趁有保去換咗佢

啱呀 有保 上代理 應該係直接比部新嘅你

switch 個wifi 係廢d

Check過得4-50mb

姐係都係行n, 其實轉5g唔係快好多

同 OFCA 都試到有900 Mbps
Speedtest 試得 400Mbps
係咩原因

test server 問題

5g 個ping 理論上靚少少

係咪完左優惠

6月底完咗啦

53u有aimesh? 定係行ap?
咁既情況下又有budget就換mesh,除非你屋企lan 藏哂暗喉

當然啦！或者真mesh 平平地有雙頻velop ac2600, 又或者直上3頻velop ac4400 / orbi rbk20

想問下用緊Orbi嘅師兄，有冇俾錢買Armor個服務？

無 ，其實有咩工用？

各位巴打，如果RBK20 同Velop 比

大家會選擇那個！

velop ac1300 定 ac2200先

AC2200

用緊airport extreme ac, 老電1000M

你想行 mesh 定買單隻

Mesh 🙏🏻

啱啱買左ac-86u，插lan線應該插落wan port定gigabit lan?

利申:電腦白痴

Modem黎果條插藍色, router去電腦/etc 嘅插黃色

orbi rbk20性價比高啲

spec只係flash memory 比velop少
唔係ram方便少 實際上影響不大

rbk 20+rbs 40 用家

Thanks ，電腦白痴

網上啲包膠都係orbi快少少
rbk40 vs velop 4400

屋企人有間鋪頭仔想整個Router用
員工+客大概會有20人左右
有無邊隻Router推薦咁?

咁spec等同rbk40

兩部rbk20淨係備到ap 好似唔係mesh

orbi mesh要分satellite rbs__ + router rbr__
所以一rbr唔可以mesh

屋企大約1100呎 求覆蓋好既 有無咩router推薦？

謝謝大家，好多包膠都話Orbi 快d （同埋咁多巴拉用緊😂）

睇spec RBK40好接近Velop
Velop 少兩個lan port，多兩條天缐 同size 非常細容易擺位😥

所以心大心細🥰

spec rbk20~ RBK40 == velop

)
)
2*2:2

咁我budget 400以下 即係是但買？
Asus RT-AC53 有無伏？ 我見300幾

1100呎 一個ac53一定cover唔曬
就算買一個list out 嘅router都未必得
可能要mesh/ 拉線

是但買小心中伏又要買過隻

ac 53 覆蓋差加慢

唔該Ching, 想問下有無好推介？因為我主要係要個coverage 唔係速度 而我見#1果堆都幾貴下

就算只求coverage 都最好預多少少不直

始終router你預佢用幾年 預多少少錢買返個襟用&穩定性高嘅都值得

有無型號參考下

#1果啲已經最好

有無floor plan 比我地望下?
1100呎 真係可能要mesh

好 thanks!

Lm

姐係話orbi 係一個主機連幾個衛星，但你之前話等平入rbr20（主機)係做唔到mesh .(除非你有幾個modem想連router

簡單啲講orbi分衛星+主機 主機不可做衛星
唔同其他（主機/衛星一體）
rbr20係主機 要加個rbs20（衞星）先可以行mesh
由0開始建議買一套rbk20/rbk40 （包1主機+1衞星）或
者velop
可以行 true mesh

asus aimesh (例如ac68u)係software 模擬出㴝唔係真mesh 轉ssid有機會斷3-4秒
如果true mesh就真無縫

如果你唔介意網速唔stable/有機會慢 ，可以買home plug. 但好睇你屋企組電線。 電線舊就慢，新啲就快。我曾經試過home plug 射wifi得2-7mb 因爲電視好多年無咩汁過，好舊。
但換左mesh係講緊2-300mb

有時太pro好難明
點都好，最後幫到你就得

咁又唔係
同你表達嘅嘢一樣 只係打多少少驚佢唔明
同加左少少aimesh嘅部分

唔使唔該
解決到問題就得

岩岩先收工
Ot左成日。下次台灣巴開番post 做樓豬好大責任

巴打 辛苦了

番到屋企諗住off左guest wifi 都無咩用 。個陣屋企人結婚先等登開

岩嘅,費是比啲唔識嘅人連到啦

多謝大家，可能要call ISP 因為全部都試過都唔得！

加油巴打

thx bro.

求一部Router, 求各位意見

2000蚊畢直
1000M 寬頻
大概有16部device, 其中8部經switch一開四駁, 其中有一部NAS會BT, 有Chromecast
wifi 覆蓋無特別需求, 中間唔需要穿主力牆
想要呢兩年內嘅款
心儀牌子 Asus, NetGear, LinkSys Cisco

補充
之前用A2004NS
因為想逐個service 開port forward, 自從有加密病毒之後就唔想開DMZ, 搞到個速度開始跌
所以想下部機夠快去處理

辛苦了樓豬

2000畢直就Asus ac88u / Linksys ea9300
ac88u 雙春雙頻ac3100 8個lan port
ea9300 4春3頻ac4000 4個lan port

可惜因為拉線問題8port 我都係用唔哂
多謝你嘅建議

放心喇巴打 我係屋企開到post盡量推滿再開
係街做野電話開唔到
同埋最近我都好多野駁住黎考 直到八月

Btw乖乖巴都唔好咁大壓力

樓豬辛苦了

好多學生

me都係

岩岩發現見到nokia 都出左mesh router 不過好似係行雙頻

三叔都有

夠啦 抵玩 兩機先$1000

Sony 電視search 到屋企個wifi, 但連線不成功, 搞極都係咁。
有冇巴打試過?

好多人都唔睇下置頂 見post就問野
明明都有七成答案

下次個topic寫埋請先睇置頂

啱啱轉網上行1000mb 想問下係咪買呢隻已經ok
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3

主要用黎睇戲打機 屋企~350尺 基本上得5-6devices會長期connect

置頂個到我張floor plan用緊rbk23,可當參考

點解唔試埋ac68u

我望下有咩分別先 好似見都多人推

做下research,再睇下邊款岩 慢慢來

真係要加返句野

想問下 前日買左隻Orbi RBK 40。 用緊網上行1000MB

Router 裝係廳到。

IPhone X 係個廳到用Speedtest 得300-400MB 係咪正常？

差不多 iphone X 2T2R 係咁上下

等你返黎

我好似都係3-500mb ，唔係次次都5xx mb

幫鋪頭換Router
因為鋪頭無電腦
所以我係屋企set完隻Router先拎去裝
係屋企個陣已經試過晒係用到
但係落到鋪頭個陣就連極都連唔到網絡
小弟就改埋隻Router ID
舊Router係XXX.XXX.0.1
新Router改成XXX.XXX.0.2
結果都係唔得

新Router係AC58U
我見說明書有寫可以無線連接
就用手機開佢隻Router既setting網站黎搞
但係入到去「網路設定精靈」
個個位就正係識狂咁loading

目前我應該點算好?

首先 你係有wifi 上唔到網？

你reset router
用手機連default wifi 入admin page
係鋪頭 跟住整 應該ok

ASUS Router用APP Setting好方便
試下reset左之後用APP set啦

想問下RBK20同RBK40個256mb vs 4gb閃存
實際上啫係有咩分別?

ASUS ROG Rapture GTAc2900
點睇？
屋企500 尺 筆直2000 邊部好

其實我覺得無咩分別，起碼我屋企長期都帶10-15部機連緊都無咩問題。 反而size ，lan port可以係考慮之一

想要效能最高就ASUS GT AC2900 / AC86U
想要全屋每個角落都收到爆格就Netgear Orbi

效能最高既意思係速度?
wifi主要連ps4同手機打機

可以睇下呢個介紹 基本上就係有幾項技術令打機可以順啲 我指嘅效能係當多人連上WiFi時，比人拖慢嘅程度同時間會比較少，唔熟電子嘢，但應該係因爲CPU同RAM比較新
但其實你唔會覺得同用AC68U/AC86U有太大分别, 所以買呢啲so call電競Product係For自己安心同Gimmick嘢黎
如果你係用WiFi連 而且係for手機嘅話 其實買隻AC86U已經夠用有突

利申：
自己香港屋企用緊AC86U+AC68U Ethernet Backhual行AiMesh, 再駁TP Link Archer C7 AP Mode , 800呎奇怪形狀
強國屋企用Orbi (RBK43), 800呎方形屋
因為工作關係用過Mainland Version嘅GT-AC2900, 覺得最有用嘅Function係DFS

睇完開箱文, 講到好正咁

條天線咁擺想點

村屋3層700呎 velop ac6600+netgear M1

Velop果然收得好勁三樓都收得爆
配埋M1，打機ping長期低於50
擺脫pccw電話線8mb

其實如果你上百度搵 會有更加多人寫關於呢隻Router嘅Review
因為呢隻嘢係強國係最早開賣
如果呢隻早三個月係香港出我都想換呢隻因為真係好型

買3隻？

velop一盒三隻裝加一隻m1

新手問一下咩係"AiMesh"
係咪姐係買兩部router?
兩者之間要用線連定wifi?

反而之前我擔心樓層石屎好似主力牆咁，難啲穿
但諗深層，其實村屋好似啲牆身都係砌磚。唔似啲樓有好厚牆身

我咁啱望到 上陣水覆埋你
因為自己用緊 屋企唔算大 各方面都用得好滿意
ac66u b1 其實係限制版68u
本身spec 近乎一樣
如果唔mesh嘅話可以66u b1刷 merlin firmware 解鎖之後同效能上同而家嘅68u c1近乎一樣 而且仲好過舊版68 a1

擺位好重要,要放係近樓梯位
好彩velop有wall mount配

跟機送架？ 岩呀，擺位好重要

velop 萬歲

之前做promo送既時候冇買到,加錢買$199

擺位真係好重要,我貪velop細細隻易擺位,有專用wall mount.市面上主流mesh大部分都冇得掛牆.

仲有提一提大家,router既擺位高度都好重要.以我為例.
二樓隻velop擺地下係收紅燈,一擺高位就收返藍燈

我係amazon都見到orbi wall mount ，貴到high high
咁用velop 3 層網速都快？
我都想住村屋，夠哂大好正

會唔會係因為地下遠，擺番接近另一隻node會接到易啲

雖然小弟我用開orbi,但velop黑色都好好j

因為我係用sim card上網,快唔係話快,不過點都好過pccw 8mb
至少3樓可以用apple tv睇到4k

明顯地擺高D入到房都收得好D

置頂有講

你好似得60幾gb,夠唔夠用

都係唔得
鋪頭有部gateway連部唔知咩機
再連到舊router
我直接用舊router既線同駁法
reset完都係唔得

有Link Aggregation ge ac86
正喎

wifi見到router
正係router連唔到網絡

可以參考返巴打們置頂嘅內容理解左咩係Mesh先

AiMesh就係ASUS獨有嘅技術，用Firmware黎模擬出Mesh嘅功能 同Mesh一樣都要最少兩隻黎組成(唔係隻隻款都Support) 兩者之間可以選擇用WiFi(會用部分2.4G同部分5G)或者上網線連接 當然用上網線會快啲同穩定啲
但據我個人嘅經歴 AiMesh同Mesh比的確係爭咁啲 最大嘅缺點就係做唔到真無縫 但原先用開ASUS又想玩下Mesh可以一戰
咁到底點選擇好呢 可以睇置頂巴打們嘅整理

正到
仲要剩係賣$1600左右
如果可以上到AX就仲好了

有黑色買?

係囉
黑色散熱 係咪好d

reboot modem
唔得call isp release ip

本身用緊ac68u 用左都應該有4年 開始有點唔穩定
我買部ac2900 做主機
如果有需要，再用舊機ac68u WiFi 連線做Aimesh
岩唔岩？

完全正確
不過如果係我就會用CAT6線連接兩部Router
一部放廳 一部放房
咁樣穩定好多

點連？ 明線定做暗線？
黎緊都有可能裝修 點做好？唔識呢d野

基本上有得揀就一定係行暗線
假設你光纖入屋嘅位係客廳
裝修個陣同師傅講想每間房各放一條暗線去客廳就得
如果光纖入屋嘅位係主人房，裝修個陣同師傅講想每間房同客廳各放一條暗線去主人房

Us only

1000呎3房買velop ac3900好定ac6600好
Pccw 100mb上網

可惜香港無得賣

100Mbps velop ac3900 夠晒啦

係唔係好似整電制插頭咁樣？ 將條cat6線入牆，再用另外cat6線連番部router?
部主制要整幾個port 將router 連到房個port?

我係呢方面白痴 希望唔好嫌煩

屋企300呎 但有兩幅磚牆
由書房到toilet 隔左兩幅牆仲要轉灣
而家用緊airport extreme 係toilet 真係收得好差
近排個2.4ghz 仲要虧左
5ghz 行緊300~400mb
2.4ghz 可以得返1mb 唔夠
間屋咁細用orbi 2件set 又好似好誇
諗緊其實換netgear rax40 是咪仲實際?

巴打，用緊ac model? 如果係，我情況一樣
唔知關唔關新update 事

試過down 返去上一版都係咁
咁我再試試再down 多一個version 先

我以為係老化

頂 我降返去 7.7.8
5ghz 慢左dd
2.4ghz 可以去返10幾mb

Ac68u硬件開始老化，就算拎黎做aimesh子機都會唔穩定
不如你成套換晒

屋企大約600呎, 住左10幾年, 黎緊由100m上1000m
router係廳但部腦係尾房
一路都係用wifi手指連wifi就算
但而家上1000m就唔想用wifi想連lan
但又唔想駁線入房
原本個router(mercury mac1200r)係大陸牌同埋都唔夠快用唔盡1000m都要換

應該用mesh wifi定用homeplug? 用mesh wifi好似貴好多
mesh wifi:
諗住用rbk20一個放廳一個放房, 放房可以連lan
1. 想問連左lan仲放唔放到wifi?
2. a) rbk20同40既方別係咪淨係多兩個lan頭? b) 速度上有冇分別? c) rbk20係咪都行得足1000m?

homeplug:
router同homeplug都要買過
3. 應該買個好D既router穿牆好D, 再加個冇wifi功能既homeplug連lan, 定買個冇咁好既router再買個有wifi功能既homeplug?
4. homeplug有咩推介?

唔該晒咁多位巴打

Mesh 1): 得，連lan同放wifi
2) a)係多2個lan port,同埋 rbk40係4g flash , rbk20 256 flash. B)用落可能差唔多，兩個cover area都差唔多 c) rbr20行lan都有機會行足1000mb,你預wifi就得3-5xx mb，rbs就好睇你同rbr放既距離...置頂有我floor plan望下。我個到大約千零尺。如果好多牆你預衛星（rbs20)可能都有2-300mb.
3）homeplug好睇你屋企既電線，太舊就會影響好大，會好那慢。
4)我就唔識home plug,用過唔好經歷。

本身預幾多筆值呀
如果 原本 用一部router 都夠覆蓋 咪純粹升級router
嫌覆蓋唔夠 一定係mesh, homeplug 跌太多速度

但係你又想轉用lan 但唔拉線 咁點做到呢 定係純粹 入pc果下 係lan 就算

btw 2.4 ghz 都係太慢

返返去最初

有有人用緊orbi 連唔到baidu..屋企人用開baidu cloud 個back up 依家用唔到，連唔到sever 好似block 左咁

其他大陸網上唔上到？

原本個router穿牆力係夠(有4天線)
但喺房部switch會成日連唔到
同埋我想轉用lan係唔想部pc嘅網部跌咁多
如果用衛星mesh連lan都會跌到得300m
咁係咪不如就咁用wifi算?
另外我部pc隻wifi手指都要再買過
有冇router 同wifi手指推介?
我部pc會成日bt 想盡量用得足嗰1000m

唔該晒

MacBook Air 2014 early remote play ps4
Ps4 lan線
用緊R7800
個remote play會唔會好delay

都話m1都係好野黎 村屋救星 有流動性

Bt好睇你個種。我估你好想行足1000mb我建議你買rbk20用ethernet backhaul,但主router同衛星就會有lan 線連接。 mesh 其中一個好處就係wifi ssid 係一樣。唔需要轉來轉去。
其實網速快與慢好睇你屋企簡格。你600呎無牆，一定接收wifi好啲。普通牆都會仲收到。但去到有主力牆，wifi signal就有啲吃力。
本身我都有bt, so far 都唔慢。我係macbook插衛星lan 都大約250-300mb

有無巴打可以俾下suggestion

想知道rax40 表現如何

如果用衛星lan都係得300m咁不如就咁用wifi算啦
其實係咪可以買住個AC68U試下先, 如果唔得就用佢個aimesh買多部機?

依家你尾房wifi接收到有幾多到？
如果許可當然唔使換mesh la。
Ac68u都唔錯，但你都要留意下尾房係咪真係收到。
我以前都用ac68u，係唔錯(多野玩），但除左我間房收到2-40mb之外，其餘3間收唔到wifi
Aimesh你當係一個bonus。同mesh好似，但好似會有機會斷。（ 樓上有巴打解釋過）

我而家係用緊BB100,
同OFCA speed test都係上下載 around 90Mbps
PC同iphone都係
係部switch唔知點解成日連唔到

Switch wifi係廢啲
你尾房都收到90咁都幾好wor

係switch本身廢 又要轉雙數channel就佢 好大支野

照乘返既話用1000M係咪姐係可以有900Mbps?
而家隻wifi手指話5G最高速去到433Mbps, 姐係都要換?

有冇floor plan

用5G 距離要近 同 冇阻擋

你換勁d 係會快d 但係估計 實際流量 扣返一半左右

電話一般wifi最快應該有4-600mb 。
電訊商有指引。100mb寬頻一定要足接近100mb
但500/1000mb寬頻行唔足係唔會100%保證。 所以好難講你之後換1000mb會唔會有900mb.
仲要睇你連2.4g hz or 5 g hz channel. 5就快啲但穿細差。 2.4就相對慢啲但穿牆好小小。 好多因素，好難講到咁實

600呎
紅圈放router
房A自己間出黎係木板
廚房拆左變左做開放式
電腦放房B

咁樣 你依家 房B 收5G 應該都收得清？

咁樣嘅話 紅點 1router，B房 近廚房牆 1衛星咁裝 應該幾好

你ac68u + homeplug 部電腦都會慢 同易爆ping

3頻mesh 一勞永逸啦

收5G清架
我上面都po左speed test
mesh貴好多
就咁用wifi算, homeplug都唔用喇

睇番張floor plan就清楚好多睇個距離唔算好遠，個router位都幾正中。好grape . 希望你換左1000mb後都keep到咁快

有無巴打用緊?

多左好多巴打用orbi

好野要介紹下

利申：打手

剛剛入手velop ac4400
用緊1000mb
Speedtest 得100mb都唔夠
想請教下應該點set

4g router
想問netgear 隻蛋好定係asus 4天線好

有budget一定netgear M1

係好遠到test?

係正隔離都得92

條線係8芯?

唔好用佢跟機條線

岩岩研究左一次屋企既電話線位 (pccw應該係電話線出駁modem?)
得廳-綠點同房B-橙點有 (而家HKBN係直接係屋企外面拉條線入去紅點個位)
我自己都試左次將router放去藍點個位再係房B入面做speedtest
結果得返30Mpbs

咁既話係咪應該用mesh wifi, 主機放房B橙點, 副機放紅點? 定係可以就咁一部router放房B門外呢?

你問下isp 你果邊洗唔洗 拉光纖
跟住估計下 個modem 位置

房有lan socket 就掂哂啦

換新router放返紅點
lan 線 經socket 入房 去pc

其實可唔可以哪佢拉番去本身紅點個到？

你地推得好快 我都跟唔到post

4G router 而家係咪得華為有cat 11
我望完真係好撚不安

我希時都跟唔到

通常都要再拉過，佢地話唔會take risk,始終唔同公司當然都有例外

我問過pccw啦係經電話線出 (不過實際上係點要等師傅黎裝先知)
因為之前bb100 cat 5入屋唔係經電話線所以先要係外面拉線入黎
而家可以既話就唔想再係屋外面拉線入黎啦, 明線有D核突

姐係而家modem一係放橙點一係放綠點
如果router要放紅點位就要拉明線又會好核突

邊到用wifi多？其實好似拉入房放主router，再放多部衛星係紅點/藍點到咪仲好，你綠點同黃點相差好遠，未必接得好

用緊條cat7線了

打算買rbk23
係anlander 同落黃金買有冇咩大分別
冇的話就費事落去
Btw 唔用lan port 的話係咪買20果級都可以
唔使買40果級

pc喺房b所以modem應該都係會用房b架啦
可以直接插lan線唔洗用wifi
結果應該係學你咁講主機放黃點 副機放藍/紅點
但咁樣貴好多

除非你個廳唔使上網or無要求

係。其實差唔多

用wifi test 定用lan test?

新拉光纖 好少會明線
如果本身 socket 入面冇 就會機房拉過條
如果係光纖嘅話 一入到屋就會停
跟住駁入 光纖盒 再駁modem
所以光纖入屋 好難 房b 放modem
lan 線入屋 出1000mbps 就易搞

同埋其實唔係好理解 你依家嘅情況

1. 請問係咪 廳有 lan socket 入房B？
2. 依家 modem同router 都係紅點？
3. 依家pc 唔用lan 係咪 router 離 lan socket 太遠， 唔想明線太長 見光？

轉用hkt 之後 可能要用mesh 先掂
你d router 位 好似變得好勁

velop 雙頻 就平 2粒1100左右
3頻就 orbi 同velop 都過2000

或者 hkt 做完野 再review

格價睇 price . com
20 同 40 個spec 好似有唔同
唔淨係 lan port

行 velop admin page個speed test 睇下chur 唔chur 1000先
跟住再 揾手機 試wifi
報到model 就更好

官網賣緊1850
邊到咁抵
1500 早知我都買orbi 唔買 velop 1300 2件

買多個rbk20做對比
不過我知唔公平3頻對雙頻

忽發奇想
如果 用 velop 駁modem
再 lan 駁 orbi
跟住 velop orbi 唔知可唔可以同時用

點解唔直接買m1,價錢差唔多
仲要m1可以帶去旅行用

Netgear m1 仲勁過cat11

尋日問完RBK20 $1500

腦場？

係

地方唔大>M1
地方大>4G-ac68u
地方好大>4G-ac68u+ac68u行aimesh
地方好大而且有budget>M1+mesh router
4G-ac68u同M1我都用過,以打機黎講M1起碼低一半
長期穩定50ping以下

最後選擇左 Velop AC4400
主要全屋Apple Device 同傳聞可以upgrade 做HomeKit router

屌 sad

淘寶上到啊，係一dd

等你包膠

只要用得開心咪得，我買個陣成$2850 rbk23

試下改下mac address,前個排我好多大陸網上唔到，跟住改mac address (好似係）就上得番

咁大貪

1. lan socket係咪姐係電話線位? 係既話就係綠點同橙點
2. 而家係冇modem架, 佢係屋外面拉左條明線入黎, 駁左個lan線盒, 我直接係lan線盒度駁條線去router. 個盒同router都係紅點.
3. 而家上網唔係經電話線應該駁lan線都唔會上到網?

想問雙頻同3頻有咩分別?

3頻有獨立5g hz channel做傳輸，速度會有保證啲，但雙頻無，速度上雙頻會明顯差過3頻。
近距離會唔太明顯，但遠距離會有明顯差距

68u wifi SSD 可唔可以分開2.4同5?
因為佢個smart control 係冇分開 但係有啲smarthome device淨係可以link 2.4

唔開 smart connect 咪可以分開
但係開左都好 果d device 都連到㗎

先多謝各位高人開po, 今日睇左啲番屋企一check, 原本hkbn 1G, 得番30Mbps上傳, 細佬唔打機, 多上youtube, 近一年尼, 成日上上下網斷線要重上, 好似比人佔用左咁。請問各位高手, 應買邊部款機? 多謝各位。

係咪用緊 tp link

預算過千蚊都得, 最好襟用啲, 唔好玩半年又老化又斷又慢咁....唔該哂。

係呀十年前朋友比,用到宜家

咁都係睇定d先 等hkt 裝完再諗
睇下到時d 位置

睇 1樓 揀囉
ac68u / r7000 / ea6350

唔該哂, 我個位如果兩點拉條直線, 兩點之間有棟牆屈折左少少, 房門就唔閂既, 咁係咪無乜影響? 另外, 請問ac68u / r7000 / ea6350, 呢三個牌子有各有乜强項出名? 例如易set機, 襟用, 超安全唔會比人偷線, 超快等....如我張圖, 係咪用5G好啲? 定用2.4G? 如果決定用懷石, 直上ac88u好唔好? 多謝指教。

爆後門間間都有試過 咁睇下間野積唔積極去改善
牙石最好ac68u/ac86u
Ac88真係不建議 款式舊過86u之餘仲有好多硬件bugs

Ac68多野玩/aimesh/多rom
R7000相對較少/原rom都穩定

Set機隻隻都好易 耐用既野要問神

請問師兄"多rom" 即係咩野玩法? "aimesh"係咪會跌速? 唔該哂。

仲有比ac68u 性價比更高嘅ac66u b1

spec一樣
刷merin可變68u 又平一啲

巴打唔係要潛水溫書咩

唔該晒咁多位巴打
星期五佢地黎裝
裝完再report

做後備/當switch 用

賣出去 我都賣左隻ac68u比我老友

自推一下

隻Asus RT-N58U終於頂佢唔順
當年一買翻黎已經一星期斷一次線
之後轉俄佬f/w叫暫時用一排
但老婆部sony電話又係成日連唔到
我部屌米又無咩問題

最近連公司vpn經常斷(但唔vpn又正常) modem直插又正常

今日又發現佢4 個LAN port全部拎唔到ip
裝過f/w又一樣， 條2.4G又廢廢地

見樓上d人用sc68u又係有暗病
我決定黎緊買router唔再買牙石

Ac68u無暗病呀
N制式都過左期 試下ac有新天空呢

幫你推下

分享下，我個陣約左smt8點最後11點先到,仲要兩條友拉到1：15am check網速個陣仲要佢smt server 連唔到，最後用speed test仲要得5-6xx mb only 跟住條友話除左100mb 有保證行足外,其他唔保證，我先學到野。如果唔係平同自己友，我都唔會用smt攪到我零晨1：30先訓得覺。
到幾個星期後now tv又拉光纖，佢一條友拉左40分鐘就攪掂，完全同smt兩回事

好，9up完

thanks

講就好似好勁
10米 仲要隔主力牆
心思思想換,當為未來準備

佢話要放係屋企中間同埋一福主力牆
我估好小router or modem會咁岩放到係中間

其實唔係好明拉線係點拉
姐係好似我而家BB100咁係屋外拉明線入黎?
如果佢話係電話線位出
咁仲洗唔洗拉線? 定係就咁換左個電話線盒做lan線盒就得?

係啦 通常放邊邊
去到另一面又牆又轉灣

因為你個到以前電話線係用pccw.所以佢先可以有位拉條光纖入去。但bb100好似無得經電話線個箱入屋（好似係）
光纖線會係電話線到出，再拉去你指定位置，再連住光纖盒，再連modem,跟住先到router.

利申，我都聽過有人個電話線喉太窄穿唔到光纖所以要行明

如果我屋企都係正中間，我都唔使用咁多錢換orbi

好少行明嘅 光纖
同埋好幼姐 對比起 lan 線
大不了咪 成條電話線 拔出嚟 反正冇用

行明 光纖 要小心 好易整斷

望下先 唔該！

我之前都買左膠喉貼牆腳走廳另一面因爲唔買膠喉真係有可能會整斷

小弟最近買左 EA7500 pc駁網線上網冇問題，但手機 ipad連wifi信號收爆 但上唔到網 有咩解決辦法？

試下reset router

linksys velop ac2400
如果其中一隻當wifi repeater 用
有無巴打試過d 速度ok 嗎?
1000mb 寬頻, 去到node 2會有幾多?

唔行mesh?
正常3頻mesh 1000Mbps 寬頻 主機wifi 有3-400Mbps 副機wifi 有大概2xx Mbps，實際情況視乎你放既位置訊號強弱

行mesh 係咪即係兩隻機都要插lan?

唔係，只係你連modem個個router插lan .
之後router去另一個node(or 衛星）就無線連接。

咁係我表達得唔好
如果我買velop 都會係咁set

亦都可以有線

因為node 個位無lan port
所以睇下咁樣由主router wifi 去node 會唔會差好遠

Velop應該有兩個lan port wor

我意思我放node 個位拉唔到線去

咁咪用無線連住囉

velop 2600
兩支都係$1200
真係幾心動

雙頻個價都算平（唔係同大陸brand比）

係呀
同埋應該唔會chur 到咁盡用3頻
3頻兩支好似都2000左右
1200 蚊應該都會買
不過等下佢出優惠先

3頻就快啲。雙頻就平啲

遲下電腦節 又平啦

水魚節

但我買完返黎除左set pw 其他都冇改

佢之前做過送switch

樓下電腦鋪AC68U $930, R7000 $899
揀咗R7000, 覺得牙石寫f/w麻麻地唔穩定

有cupon送下既

隻GT-AC2900可以可當普通router用
佢同AC86U大唔大分別?

腦場1100 + 送100 超市卷
已經平到癲

邊間仲有做?
好似6月完左

我見腦場仲有做喎 你去黃金問下啦

咁樣好似仲抵玩過orbi

3頻 vs 2頻
平係平
要留意下 啱唔啱洗

雙頻一般家用都好夠 但係真係有需要先好買

1000M 網上行
RBK50
OFCA test 下載 70Mbps 上載 20Mbps 正唔正常

講下你用咩機test? wifi 定lan?

其實但求wifi 全屋cover 到，對網速要求唔高既雙頻真係好抵玩

Wifi

係主機定副機test? 係app 睇係用緊2.4Ghz wifi or 5Ghz wifi?

主機 5Ghz

啱呀
我只求有反應 穩定就得

舊router壞左，岩岩換左netgear xr300, 想問下更新成3個鐘係咪正常。。。

打左去HKBN到check
佢check過話佢地有1000mb比到我
可能係我個router問題
叫我set router 輸出功率上到1000
但其實velop唔係全自動既咩
想請教下家用1000mb上網而又用緊velop既爸打
你地set router 個時有冇set到咩特別野
定係由佢auto? 萬分感謝
Sorry for 1999

用緊條咩lan 線？

依家一般點會唔夠
Btw ps4用lan 快好很多

Orbi內置app test le?

好似有啲怪
但我未用過唔太清楚
幫推

Cat 6
換velop之前一直都係用緊同一條cat 6
企係router隔離，Wifi 輸出起碼都300或以上

orbi冇得獨立5G真係好麻煩
部apple tv成日自己連去2.4G慢到hihi

有無得插lan?

應該有㗎
你用 pc / 手機 透過web browser入admin page
velop 我見 有得夾硬set 返2個SSID
我諗orbi 都得 不過唔建議

放好近都 唔會自動揀5G？

Wifi channel試下換下睇下好唔好啲

好似得rbk50可以刷rom到有分開.但我都係唔太建議。
Device 用耐啲應該會搵轉番做5g hz . 我有啲device一開始都係連2.4 之後又會變番做5

死啦，係邊到換

想問下最平嘅sim card router有無邊隻推介？上網睇好多都推tp-link/華為 asus果啲又太貴用唔著

Netgear m1?

利申，上網搵圖

係咪買澳水版就ok？見佢價錢差成倍咁濟

澳水有D band唔support, 不過一般用應該ok

BTW要平點解會推M1?

佢覺得其他貴

咪撚用支那link

全部device 都喺同一間房
部電視，amp，apple tv全部死都要連住2.4G
已經set到2.4G功率去到最低25%

Orbi唔可以分返開兩個ssid架咩

好似唔得

咁奇怪咁你部iphone 呢？

請問600尺3房單位，行網上行1000M，應該用rbk 20定40?

iPhone,ipad,macbook全部正常連5G full speed

咁你試下耐小小睇下點

睇你想size 同lan port. 你不如諗下3隻裝定2隻裝

mesh wifi 好似得velop 有得分開2.4G 同5G

三頻機都做唔同雙ssid？
真係用家先知

因爲mesh 係同一個ssid，分開左會變左有兩個。（好似係）

隻R7000 暫時用好滿意
setup容易， 有app睇哂router status,
有smart connect自動轉2.4G/5G咁我就唔使煩諗揀2.4定5
間屋實呎400 零呎個廳喺中間
兩邊房都無死角位(以前N56U收得好差)

其他功能未發掘， 但就咁睇原生fw已經夠哂功能

有冇 Orbi 用家? 3隻
Hardware Version RBR20
Firmware Version V2.3.1.58

Backhaul Status 有時 Good 有時 Poor, Wifi Settings 有冇咩可以 tune 到
頂佢有時 Backhaul 會用 5G, 有時 2.4G, 好唔穩定

一講到mesh 好多野就聽唔明

係咪放得太遠？

其實差唔多姐
只係 router 設定 更加簡單

咁velop可以分返開2.4/5g好好多啵
Orbi無得分頻又真係岩岩知

一個ssid走天涯
當你全屋都收到wifi,就唔會理2.4 / 5
當然有時有啲device會無啦啦連左2.4

岩岩醒起，試下開guest wifi連下。我老爸啲大陸電視盒子全部連guest wifi 廢時比佢攪到個network.求安心
Guest wifi 都有2.4 /5 。

大陸device

係 廢時有後門。

因為想行全5ghz

正常都會連左5g hz 除非好遠

我部小米remote連唔到orbi,我懷疑佢認左orbi個wifi做5G
搞到我唔敢再買2.4G既產品

都正常。 你試下轉wifi channel試下

係咪用緊PCCW?
如果你插咗兩部機落moderm
其中一個會被視為機頂盒, 只有 100Mb 速度

用緊pccw 1gb x 2 plan
Router AC86u + cat 6 lan 線
但係電腦得3XX mb download/ 5XX upload
係咪正常？ 點整快啲？

想搞mesh

用緊1000mb

應該用RBK 20 ？

Linksys Velop 2600 夠唔夠用？

紅x放主機 藍放副 ok嗎？

唔該巴打

有無人知點解電腦正常收WIFI 但電話收WIFI就成日LOAD好耐

同埋有時電腦收收下5GHZ會斷線 局住要用2.4

已經由68U轉左86U

先test下本身藍色位收唔收到wifi

應該ok

如果藍色為收得 100mb

其他位收藍色果陣係咪最多100？

唔識

今日打埋上linksys support
佢叫我換左條lan線
其實都已經用緊cat7
照跟 走左落旺電買左條cat6
最後問題解決了
多謝各位爸打幫手解決

條lan有問題？ 原裝lan 來？
我都係用緊cheap cheap綠聯

岩
RBK20/velop ac2600都好夠用

我一直都係綠聯cat7 lan
上一部router完全冇問題
唔知點解換左新router就出事
綠聯好野離 又平又好用

如果放隻orbi入廁所會唔會好玩壞

如果放隻orbi入廁所會唔會好快壞

做咩咁做

因為個lan port隔離廁所再隔離尾房， 但廁所有主力場block到尾房收唔到wifi, 打唔到丁

新買左對Orbi RBK50，用左1個月左右，但每隔2－3日就會死機，隔幾分鐘後會自動重開，係咪對野有問題

廁所打丁

似係wor.

買多個衛星放尾房咪得

有冇師兄教教

我check返nas個history都見隔幾日就斷十分鐘網

我有入去admin睇個系統啟動時間，從未見過會多過4日，可能平時佢死機嘅時間屋企冇人，所以唔多覺，但頭先喺我打機果陣死，即時燥底

ac86u 用左半年一日斷4次線，要rebot先搞掂，係咪要拎去代理？

喳喳林換咗佢

其實有啲咩網可以用盡1000mb
想試下幾秒完成down嘢果啲

Google drive down嘢好似都有限下速

用lan直接連modem得唔得？

我已經直接連 speedtest 900幾
但係好似得個數咁 有冇啲咩用法可以直接體驗到有幾快

google drive應該上到全速喎
你個file要夠大先得 唔係幾秒就開始收步睇唔到全速
試下megaupload

試下先thx

咁唔正常要去代理整整好啲

岩岩師傅上左黎睇, 佢話唔可以經電話線出, 要鑽牆係門口拉線入黎
咁樣既話應該買一個router放屋企中間就ok
想問1000M用AC68U夠唔夠?定要用AC86U?
係淘寶買會唔會有伏?
另外要買多隻wifi receiver
Netgear A6210 AC1200 -> 呢隻好唔好?

一隻放中間就fit 有budget咪86u ,無咪68u

我係度諗如果買AC86U咁不如加多3舊水買RBK20

Rbk20有咁平咩
個價平左咁多，成日仲記住年幾前個價

睇AC86U要~1300
RBK20~1600

睇你點睇

想問衛星會唔會因為同主機連接得唔好而令到衛星嘅網速降低?

會
有時衛星放好完會網速慢左。 但通常個個位直連主router更加收唔到
不過如果你房都收得好好地。放隻衛星。咁可能個到既wifi同客廳會好接近。但實際情況都要睇現場還境

我係諗住一係就買ac86u加wifi receiver ~1600
一係就買rbk20衛星放房連lan線落pc 都係~1600
邊樣會好啲?

有無wifi卡推薦？

我本身諗住 rbk 20 + wifi卡比 desktop用

諗諗下不如 買多件衛星機 rbk 40 然後係衛星搵條lan線落 desktop 咁諗有無錯？

無錯

真係唔知 wifi receiver stable?

依家轉左1000mb寬頻 想試下mesh

800呎屋應該點set orbi 幾多隻先夠? 房同廳中間綠色箭嘴係主力牆 紅點係modem位

依家router係藍點 出得100mb都冇

咁其實用mesh衛星可以 叫做流動 lan port ?
咁好似買多個衛星機好過買wifi卡

無線又收得好d

可以睇下首頁張floor plan or 我好似早幾頁都有我張floor plan 參考下
利申用緊rbk23

你可以咁講。只不過有啲人唔鐘意咁大舊野or 擺個router係房

個速度係用緊1000mb寬頻？

係 唔好唔記得，我尾房仲有主力牆

除左 BT 同埋 收錢嘅 下載 server 之外
應該係唔會chur 到 1000
大概2-300 係常見 盡頭

一千左右買asus rt ac86u好定 68u 好
我睇post話Asus幾好用

主要係撞左度主力牆
主機分機盡量近走廊
比佢多啲空間接觸

買住68u等新制式

諗住長用阿

買左Linksys velop ac4400
唔夠插位
想買部switch
有無推仲

好唔好用？

Wifi好用
但唔夠位插線
要買多個switch

Netgear 好似有switch

有無2000m既switch
Google左一陣
無咩人討論

咁當然86u目前就比較新 硬件穩定

屋企大約600呎 典型3房2廳+長走廊
諗緊 ac86c 定 orbi rbk20/40
依家用緊 ac66u, router放長係走廊第一間房 第二間房已經收唔到5ghz
如果用orbi 會唔會浪費o左?

是但 netgear 鐵盒 switch 咪算 1000mb
點解咁有要求 要2000m？

長走廊 用mesh 就最掂
但係 你要諗好 個擺位先

唔夠覆蓋 你換ac86u 都係唔會夠
雖然我認為 2.4G 夠用

你modem係第一間房？

我有拉lan線入房 可唔可以廳一隻router 房一隻 如果由廳去房會唔會斷

你如果係mesh 咪可以全屋都全速行

新出個隻 MR8300 大家點樣睇
見到廣告有啲心動

邊會全速到呀 我見你1000寬頻 mesh入到房都係100-300

我依家房隻ac6250有100-200 廳用緊隻垃圾2.4ghz tplink 所以房出廳會斷5ghz

如果我房換ac7800 放ac6250係廳 會唔會斷5ghz 同埋入兩隻router速度係咪會除2

switch 既話買linksys 5port $150搞掂，好似仲平過tp link

正 可以做velop 主機主機如果要lan port 多就可以買佢加velop 做mesh

台灣巴下個post 置頂又有新型號加入

你唔係話有lan 入房咩？ orbi可以用無線同lan 接駁
你用ethernet backhaul咪主同衛星都可以速度都好接近囉
唔會好似我咁用wireless backhaul，衛星個個因爲有牆身而減低左無線signal

Velop靚仔好多

大約係咁

sorry 修正, rm1 & rm2 之間嘅牆無咁厚, 我估30 - 40 cm only

如果用到wired backhaul 雙頻mesh 都已經夠用

你睇番我張floor plan ，其實都係咁上下

如果普通家用 1000M 有線，想買個路由器 用黎打機，睇片用，大約有4個人用wifi，想有apps開關wifi功能。
有冇巴打有介紹？

300尺 ，預算 1000內

呢到比唔比問？

夾到velop
正喎

屋企實尺 1100
原本用緊 EA8500，不過可能太多牆，收得唔好

之後轉左totolink T10，唔係好穩定
睇完你地講話係大陸野唔好用

依家想轉 Netgear Orbi
諗緊買 RBK 43，一隻 S 擺客房，一隻 S 擺廚房門口附近？

如果用Orbi應該一隻放 Modem位 , 一隻放 room2/ room3 ?

如果揀ac86u 放返係room1 , 穿透力會唔會好過ac66u
媽,,好難揀

類似咁應該得。不過你廚房個位有啲kk地型，無啦啦有主力牆主機貼走廊位會好啲，會的到入主人房

都係個句，貼走廊位放會好啲，因為第一間房就有主力牆？比較難穿。我都係主router放貼走廊位先射到入尾房

其實你係咪有條暗喉搵到房1？

唔係呀, 明線嚟. 其實仲有條係room1 拉去room2 俾我部電腦自私用

穿透力應該隻隻差唔多
強度同穩定性就睇返個晶片
純講86u一定比66u好

唔該巴打

RBK 43 同 53 邊隻好
依家用緊 PCCW 1000MB

全部都明喉？ 咁咪好明顯

我覺得你53會搵陣啲

明白, thanks bro

喉都無呀, 咁就一線cat 6 線拖地下

比著我屋企人肯定會插死我

我諗緊買RBK53
定係買 RBK43，加多一隻衛星

我唔使好快
不過想穩定，不過成日睇唔到 d Cam

屋企router離房隔住3面牆,同時3部手機同1部電腦要用wifi
咩牌子好?

用緊網上行1000m，router用ac86u
網速如下

是否正常？

合格

其實我覺得43都會夠，因為我都係用23，不過貼住走廊放。
不過想講下有啲cam要連2.4g hz ，但orbi 係2.4/5g hz 組合埋一齊。會比較麻煩。

你依家用緊咩？

帶返頭盔
你有無嘗試過舖線先？
無就三牆去驗證有幾多係主力牆先

無試過呀 依家用緊tplink 想轉勁d
因為成日收唔到 有時4格都上唔到網 係咩原因呢

因為係tp ....link
台灣巴實咁答你

Netgear呢個牌孖店唔店嫁？

牌子

冇伏 asus netgear兩大安心牌子

仲有linksys

咪撚用埋啲支那link
通常係post叫救命隻router廢8成都係支那link

我睇字以為係單眼巴

咁我因間落樓下買穿透力勁既netgear

想問下換天線係咪無乜作用?
因為我個人覺得wifi 應該係雙向 電話/平板個面發射弱嘅話都會lag?
係咁有無d 乜嘢產品可以改善到, repeater?

屌 樓下得d link同uplink

Tplink

for cam用要留意下,因為大多數cam都收唔到5G
有機會連唔到orbi,我就係受害者

留意返 無過穿透力勁唔勁
但一般設定一定比支那link強/穩定
建議出珍寶買

同埋隨時有mesh既需要
玩asus好啲 隨時再隻玩aimesh
Ac66u以上supported

Sor買左asus 唔太識ser
set完訪客wifi之後 連埋本身5g 同2.4g
一共有4個wifi名 應該係點搞

行唔足1000m

Wifi真係好小可去到600+mb 以上

唔set訪客咪得，因為佢有2.4/5 變左有4個名都係正常

所以我都係上面講番聲 但我見外國網又有人無事，我估都係啲cam未support到住

無架啦，啲牆身咁厚，未必穿到去。 一係就拉線一係就home plug 一係就mesh
拉線就最好因爲減小左loss.home plug 就睇雨你組電線新定舊。mesh就方便啲但都要睇下擺既位置同價錢會貴啲啲

但我屋企一共4個人都要用wifi 都唔洗開訪客 全部連曬同一個就得？同埋我想問連5g定2.4g個個？

2.4/5係速度，5通常快啲，但穿透力差。2.4就穿透力好啲，但速度無咁快。通常遠啲先會收到。
咁就唔使set guest wifi.

Thx~~

你想退講通常近d先收到5g?

你開smart connect,唔洗開guest wifi
咁唔洗咁煩有4個wifi

我想問呢到選擇咩野

WPA2-personal

Thx

600mb要3*3先去到？

唉 買左ac750 係間房都係用收唔足5g

你咪算好，我個陣用68u。第一間房已經唔係好收到5g

2g有時收爆 有時3格
唉 總之再買勁d 條友話我上網得100mpbs 咁太勁都無意思

要睇你部device 既wifi support 。仲有其他野

好似講到成世都唔會升到1000mb or 以後咁
試下放下唔同位置睇下好唔好啲。同埋轉去us / aus region睇下wifi signal會唔會強啲

最後個句唔明 去邊到轉？

不過ac750係最平個部 算啦....

From台灣巴 2017-07-30 用過既圖

部router得2T2R, 理論上應該有433+433
但試極最高都係得400幾mb左右
定係2x2既實際速度真係得400幾500mb左右

去到wifi6 應該會上到1000既

唔記得左講
一定要有2.4 俾cam用

orbi 無2.4既咩

有，不過佢係2.4/5合埋左。所以有啲cam會detect唔到。

ac86u有問題拎去漢科定皇家?

tplink真係好危險

因為太多lan所以一部用ac86u,另一部就用寬頻送既tplink

咁本身係用緊tplink個wifi,但係頭先上上下lihkg突然發現load得好慢，開頭以為係lihkg又死，但係轉返去ac86u個wifi就順到乜咁

頭先有刻我都load唔到，但下幾秒又得

好似係tplink個5Ghz有問題，轉去2.4又冇事，但係我係坐係router前面

我都唔知，以為server有問題 定係hkbn

想問下，屋企500尺，router要放廳，同時要插4個lan port for NAS, hifi steamer, PS4

想問下 廳個位買部ac86u好唔好？（因為擔心射唔到去尾房定買部rbk40（似下圖咁擺位）房尾是書房，都會放desktop

用緊2年前隻google wifi

行link個幾部腦好順好快
但手機wifi成日收爆訊號，但load唔到youtube 屋企人又冇投訴，個個都好滿意

我個iphone好似壞左

因為係支那link

其他device既wifi有無事？

今個月買太多野冇錢換

牛巴買左邊隻？router

好喇 原諒你

你係咪插錯位？要紅色個個

好快到台灣巴開 幫你狂推

人有耐性既 我個陣都忍受左icable 一個月有3/4時間上唔到網
到頂唔順就一野換哂上網同router

我係由MODERM 一個PORT 連去你講果個紅圈位...但電腦/電話都話搵唔到個ROUTER

想問下依家用緊咩router同埋兩間房收wifi signal如何？
定新樓來。咩都未試過

冇，屋企人facetime冇問題、煲劇都冇問題

得我iphone有問題咁但我返工連wifi又冇事

新樓咩都試唔到，用緊R7000，但試過唔太cover到

試下轉下wifi channel?

Master bed room應該收到2.4 and 5g?
但入面個個2.4 好啲但5 g就弱？

主人房問題唔大，最大問題是desktop 成日收唔到5g, 2.4g收到但signal 好差

主人房desktop都收唔到5g?

Sorry ，主人房無desktop
得書房有
主人房只用iphone, 收到5g
書房得2.4g 同時得時唔得

唔好狂推住 我未必咁快開到post

如果將router搬向對住走廊得唔得？

你實得既

忍唔住買左RBK40

咁快手

巴仲未入貨？

慢慢來

用緊r6220，1000mb 光纖
想問下如果升 r7000／r7800
lan線既速度有冇分別？
定淨係wifi 既device先有分別？
同埋多工處理mu mimo 點樣係spec睇？ 而家好似隻隻都係有

GOOGLE WIFI有冇得FORCE D DEVICE 連邊個一GOOGLE WIFI?
我屋企有幾個DEVICE成日連左SIGNAL較弱位置較遠嗰個
例如:
我IPAD AIR2 只會連SIGNAL同位國比較近果個GOOGLE WIFI,
但部IPHONE Xs 會連signal弱又遠D嗰個...

我IPAD AIR2 只會連SIGNAL同位置

可唔可以分開兩個 SSID？
我試過linksys EA8500，2.4 同5用同一個SSID
Cam 用唔到

請問有冇平平地既4g sim router 介紹？ thanks

我估要關device wifi再連

其實點解啲人接受到rbk53咁大部都接受到

Rbk53可以刷rom（netgear forum見到） 但其他唔覺有

唔洗刷rom
基本上好易就set到分開 但唔係gui
教學:

用過asus 同orbi
orbi 個介面對唔住佢個價錢
app 同web 都係

Velop 同 Orbi 其實有冇話邊一個好啲？
假如唔使考慮價錢

新既AC86U咁樣有冇問題,上到網

一直紅燈

我係上到網，不過好慢，得80，之前隻86u有300幾，睇黎又要上多次漢科

我改番8.8.8.8，8.8.4.4又正常番

speedtest 上面有時會連左你上大陸, 又或者你連既伺服器即使係本地都可以好慢

Rbk50/53

Reset modem

想問其實個reset掣其實有咩用
次次都用power+wps

Mesh如果行wired backhaul的話用雙頻同三頻係咪都無分別？

用黎做router hard reset